蘋果單季大賺5500億！地表最強印鈔機

據《金融時報》報導，蘋果台灣本周五凌晨發布財報，將打破自己之前所創的企業史上最賺錢季度紀錄，分析師預估蘋果上季純益至少有190億美元（約5529億元台幣）。

去年10至12月，也就是蘋果會計年度第1季，是首個涵蓋到iPhone X銷售的季度，而第1季度通常也是蘋果1年當中業績最旺的1季，預計將打破蘋果於2015年所締造的單季純益180億美元紀錄。
蘋果高層去年11月曾表示，他們預期會出現史上最棒的1季，並重現多年來僅見的年底假期季營收呈現雙位數成長。

市調機構canalys日前表示，iX上季出貨量高達2900萬支，是聖誕節前最熱銷的1款智慧手機。分析師預測蘋果上季賣出8100萬支iPhone，帶動蘋果營收躍增11%至860億美元。

Above Avalon分析師Neil Cybart相信，iPhone平均售價可能跳增逾100美元至創紀錄的超過800美元。

惟上季交出銷售佳績，可能意謂iPhone今年銷售減速情況會比華爾街預期的急遽。要是蘋果對本季營收預估低於華爾街目前預期的660至690億美元，那麼在蘋果公布獲利創新高的同時，蘋果股價反而可能下跌。

美國財報季在本周進入緊鑼密鼓階段，包括電商巨頭亞馬遜、社群網站龍頭臉書和Google母公司Alphabet都將發布季報，而這3家公司預計都將交出更高的營收與獲利。

強勁的科技業獲利，可望讓華爾街目前的多頭走勢安然無恙；美國股市正上演1987年來最佳開年表現。（于倩若／綜合外電報導）

台幣

Apple已死

單季...
痴撚線

單季180億美元純利真係痴撚線

iphone殺手

【蘋果已死】

每次都話預計銷量差
但結果次次都大賣
D垃圾分析師 真係食屎專家

日日唱APPLE已死同唱香港樓價會跌根本一樣

所以你就知道apple野幾呃錢，問題就係有一班傻仔鐘意送錢
利申買電話唔會用多過4000

周街都iPhone X

用韓圜計吖笨

咁一季賺1400億港幣囉😅

銷量係差咗
但利潤多咗
點解
售價同成本差距巨大

POOR

又話無人買

所有電話都係一堆元素無機物黎，個系統直情唔係實物，所有賣貴過原材料價錢嘅電話都係呃鳩你錢咋傻鳩

匯豐一年都賺唔到1400億喇
蘋果簡直係金礦黎

有咩公司一季賺到咁多。

Iphone x 又要再吹減產了

三星頭先都公佈左 上季賺110億美金
但主要係因為記憶體同iphone x個oled大賺

賺得多=呃錢
咁window 都呃緊你錢啦

買貴機=傻仔
而家d乞兒可以笑人用得起貴野 咩世界

點解唔用唔超過$400，$4000好貴喎

IphoneX唔好賣

三叔電子不嬲行頭內數一數二 ，係三叔電話部垃圾姐

搶錢同印鈔都唔撚識分

唔係話iphoneX根本冇人買

唔係話apple唔賣電話俾中國

唔係14B咩？

電話部門仲比上年跌6%

上年仲係NOTE7大回收

乞兒都要打飛機㗎

香港無創意產業真係唔好怨，太多精神上嘅乞兒

佢哋就係寧願買部咁貴嘅機都唔買其他垃圾機

一日唔係成本價發售都可以俾人屌

所有交通工具都應該免費

又中

堆0101數字幼稚園都識寫啦，你想收我幾錢呀？！

唔係唔諗, 係你要買iphone, 要硬食姐
出面大把post咪一樣問點出iphone最平
一樣大把窮撚要買iphone
買得起iphone唔得如有錢人, 用Android機唔一定係窮撚

B=?

十億

邊到公佈左？
之前都係50億上到60億
突然上到110？

apple 已死

啱呀，我自己就係淘寶買料自己砌機，一蚊都唔俾佢地賺

【破紀錄】Samsung多賺73%至12.3萬億韓圜

三叔撈好多瓣

成個電子部賺埋賺埋唔夠幾部iphone打

佢最賺錢地方就係靠iPhone

不嬲電子部同apple好friend, 係垃圾電話部陀衰家。

次次都話而已死
我會繼續每年換一次iphone macbook pro

之前兩間公司重告來告去！

一切合作搵錢好過啦！

蘋果但求打個和，大家開開心心用返部機

合咩作

Cpu而家都無佢份

你一講成本，成班人又會衝出黎屌你研發，銷售，marketing 唔駛錢？

銷量差咗,你咩平行世界？

最重要係蘋果唔係淨係賣硬件賺錢，淨係個App Store裏面有人願意俾錢買嘅app

蘋果已經收咗三成

完善嘅生態系統只會令到佢啲錢越來越多

一部好嘅電話係可以增加工作效率 例如覆email

你用>4000蚊買部電話 頂盡買到部中階機 速度性能可想而知 亦都代表左你對效率冇追求

買部電話幾錢絕對唔反映一個人有冇錢 但就反映左一個人嘅工作需求同職位

廢唔洗周圍同人講

虛心一問
點解股價反而可能下跌？ 因為Apple預估低過Wall Street預期，但係實際營收創新高？
分析師出錯會對股價影響咁大咩？仲大過apple 營收？

點解賺極都仲有得賺

唔駛交稅實賺架

巴打少留意股票
股票係睇未來
有消息覺得好就會升定先

假設一隻股票而家十蚊，當二月十五號出業績
市場估佢賺多50%
假設升到十五蚊就差唔多反映咗呢個盈利
而家已經慢慢升到去十五蚊
到二月十五號，原來只係賺多30%
其實已經係好多同埋佢有史以來最好
但由於無十五蚊嘅價值，所以會跌
就算佢真係賺多50%，由於一早已反映價值，好多人會賺錢走咗先，呢啲叫「反高潮」

當然仲有好多因素
例如佢有無公佈來年有咩計劃
果輪嘅股市動向同氣氛都有關係

有返個腦恭喜🎊

由裝草變裝屎

買部電話講到好似買樓咁

又係d乞衣笑人有錢
用紅白藍可以笑人用lv 呢個世界真奇怪

你個腦真係裝屎既，照你咁講蘋果一出新機就有幾千萬個腎上市咪就來平過行市雞腎，唔怪得你用紅米啦

我細個d零用都幾百億一個月，不過係津巴布韋幣
屌你標題狗

咁比佢更賺錢的公司係？

多過 7 仔

iPhone 銷量比上年同貴大跌 97 萬部, 當平均每部 iPhone $7,800 港紙姐係小賺 $75 億港紙!!

人工唔洗出，一開始比舊買斷佢成個人構成既元素錢就可以任以奴役

蘋果已死

傻鳩講到買樓同買iPhone二揀一咁

題外話，究竟幾時興起用地表呢個term?

sorry
我銀包有錢又食水果

對某啲人係一樣 反正都係裝垃圾

世界就係咁反智

有咩關係

你老母生個腦裝屎既仔真係喊得一句句，全世界淨係連登仔先會買呀

大賺不過aapl大跌

大賺係因為iPhonX推高左個利潤
到換機潮推卻
就會浮現真正既數字

Apple 已死

留名睇an狗咬人

iPhone X得半季銷量

話你個腦裝屎冇錯，開始語無論痴